[土炮App] 狗車識別系統 v0.1

P牌第一次post, 有錯請用力指正

為方便部份發夢人仕避免誤上狗車, 本公司膽粗粗用左一晚時間粗製濫造左個App幫大家一鍵檢查(非常不可靠)

Source Code現以GPL License形式公開放喺GitLab上面, 有興趣嘅巴打可以自己上去望下, 400幾行Code仔

由於唔識release嘅關係, 非正式版既Apk同埋要用到嘅Database另外放左喺:

懶人可以用呢條Link Download晒兩個必要嘅File

個App冇Sign過, 請自行評估風險, 或自行Build from source

先講吓個原理先
個App就好似Google Lens咁會開個Camera然後Search下畫面上有冇咩字(用左Google OCR), 如果覺得係車牌嘅話, 就會經你設定好嘅Database去搵下有冇呢個車牌嘅資料然後顯示
咁所以個App會要求Camera同File Access兩個Permission
至於個Database點來...可以問下老豆點樣搵車

至於介面呢, 就得兩粒掣

左下角粒掣揀Database file, sample db可以喺上面條Link搵到
中間嗰粒掣不解釋

示意圖:

個App暫時只係認得傳統車牌

FAQ:

Q1: 有冇系統需求?
A1: Android 7.0或以上(理論上), 暫時只係喺Pixel 3上面測試過(哪有錢)

Q2: Android唔俾我install
A2: 請自行google點安裝untrusted apk

Q3: 好L多Bug喎
A3: 土炮嘢係咁上下

Q4: 會唔會俾對家拎左來用?
A4: 對家已經有人面識別+監控燈柱, 邊得閒玩呢D玩具仔...就算真係咁, 手足既安危點都比財物重要

Q5: 有冇iOS版?
A5: iDog行開啦

Q6: 個database點加新資料?
A6: 可以睇返GitLab上面嘅README

Q7: Android 6.0以下有冇得用?
A7: 我建議你用警棍大大力打爆個mon然後踓落坑渠

最後:
光復香港
時代革命

支持

［核彈行動］令警察家變！針對警妻開闢新文宣線！

詳情請睇

喂 ! 個 idea 好正喎
(iDog 行開啦)，你呢句說話我十分喜歡

希望多d人比料更新，個app好有用

Unmarked 嘅車牌係假㗎，車尾箱隨時有幾對替換

如果靠認車牌就得，隱形戰車就收得工啦